<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hocus Photus</title>
    <description>Art and Science Network</description>
    <link>https://hocusphotus.com</link>
    <atom:link href="https://hocusphotus.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
      <item>
        <title>05. Αναζητώντας τη χαμένη Μαγεία</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://hocusphotus.com/posts/04&quot; target=&quot;blank&quot;&gt;&lt;strong&gt;Συνέχεια από 04. “Αναζητώντας τη χαμένη Μαγεία”&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ο συνηθισμένος περιβάλλων χώρος μοιάζει συνήθως ασήμαντος και ανιαρός στην περίπτωση που το βλέμμα μας αδρανεί και είναι αδιάφορο και απαθές δίχως καμία όρεξη για παρατήρηση. Αυτός είναι και ο λόγος που συχνά θεωρούμε ότι όλα είναι και παραμένουν ίδια και για το λόγο αυτό το περιβάλλον μας συχνά δεν παρουσιάζει κανένα ενδιαφέρον. Με μια τέτοια αντίληψη είναι σα να ζούμε σε μια φυλακή και το μόνο που επιζητούμε είναι τρόποι να αποδράσουμε από εκείνη. Αυτός είναι και ο λόγος για τον οποίο επιζητούμε να κάνουμε κάποιο ταξίδι, το οποίο θεωρούμε συχνά εφάμιλλο της σωτηρίας. Ο ίδιος επίσης λόγος φαίνεται να μας ωθεί συχνά να δυσανασχετούμε όταν οδεύουμε προς την επιστροφή από το ταξίδι αυτό πίσω στον τόπο αυτό, όπου όλα σύμφωνα με την αντίληψη μας είναι γνώριμα και συνεπώς, ανιαρά. Κι όμως, αν πράγματι θελήσουμε να παρατηρήσουμε τον κόσμο όπως αυτός είναι στ’ αλήθεια, θα διαπιστώσουμε ότι είναι κυριολεκτικά ανεξάντλητος.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Το ταξίδι της ανακάλυψης δε σημαίνει να ψάχνεις καινούργια μέρη αλλά να έχεις καινούργια μάτια. Marcel Proust&amp;lt;/cite&amp;gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Με άλλα λόγια, αυτό που μας ωθεί στην πραγματική γνώση του κόσμου, εξαρτάται σε μεγάλο βαθμό από την ποιότητα του βλέμματος· από την όρεξη μας για ανακαλύψεις που διατηρεί τη διάθεση μας για παρατήρηση πάντα φρέσκια.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Είναι επίσης σπουδαίο να κατανοήσουμε, ότι η συμμετοχή μας στην παρατήρηση -το πρώτο στάδιο της γνωστικής διαδικασίας- δεν μας αφήνει διόλου αμέτοχους παρατηρητές. Μας δίνει την δυνατότητα να συνεχίσουμε σε ένα επόμενο στάδιο, τον στοχασμό, ο οποίος μας δίνει τη δυνατότητα να αποκτήσουμε θέση και άποψη όχι μόνο για τον κόσμο, αλλά ακόμη περισσότερο για την ίδια την ύπαρξη μας μέσα σε εκείνον.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Συνεχίζεται…&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://hocusphotus.com//posts/05</link>
        <guid isPermaLink="true">https://hocusphotus.com//posts/05</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>06. </title>
        <description>
</description>
        <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://hocusphotus.com//posts/06</link>
        <guid isPermaLink="true">https://hocusphotus.com//posts/06</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>04. Αναζητώντας τη χαμένη Μαγεία</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://hocusphotus.com/posts/03&quot; target=&quot;blank&quot;&gt;&lt;strong&gt;Συνέχεια από 03. “Αναζητώντας τη χαμένη Μαγεία”&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Που αλλού θα ξεκινούσαν τα πράγματα για έναν φωτογράφο, αν όχι από το βλέμμα του; Αυτό που προϋπάρχει της φωτογραφίας. Αυτό που τον ωθεί να συμπιέσει αυτόματα τον χωροχρόνο μεταφέροντας το φως του στις δυο διαστάσεις με ένα “κλικ”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ο κόσμος που μας περιβάλλει είναι απέραντος. Αυτό που αντιλαμβανόμαστε από εκείνον εξαρτάται από την παρατήρηση του περιβάλλοντος σε συνδυασμό με την γνώση μας για εκείνο. Η αντίληψη μας για τον κόσμο εξαρτάται αποκλειστικά από τα δικά μας ενδιαφέροντα και από τη δική μας διάθεση.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Στο σημείο αυτό λοιπόν είναι σημαντικό να διαφοροποιήσουμε την αίσθηση της όρασης από το βλέμμα: Σύμφωνα με την Πλατωνική αντίληψη, το βλέμμα επιτελεί μια διπλή κίνηση. Η πρώτη κίνηση γίνεται από μέσα προς τα έξω, κατά την οποία η ματιά κινείται προς το αντικείμενο παρατήρησης. Κατά την παρατήρηση το βλέμμα “αγκαλιάζει” ένα αντικείμενο, ή μια κατάσταση πραγμάτων, με τη διάθεση να αναγνωρίσει περί τίνος πρόκειται. Εάν το αντικείμενο είναι άγνωστο, τότε αποτελεί για την αντίληψη ένα γρίφο. Για να ανταπεξέλθει στην επίλυση του γρίφου αυτού, το βλέμμα εξερευνά τα σημεία που απαρτίζουν το αντικείμενο παρατήρησης, με διάθεση την ανακάλυψη γνώριμων στοιχείων, ώστε να εξαχθούν συμπεράσματα τα οποία θα μπορούσαν να οδηγήσουν στην κατανόηση περί τίνος ακριβώς πρόκειται.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Εδώ είναι σημαντικό να αναφέρουμε ένα από τα συμπεράσματα του Ρότζερ Γιόχανσον, ψυχολόγου στο πανεπιστήμιο του Lund, οποίος μέσα στις έρευνες του διαπιστώνει: &lt;em&gt;«Οταν οι άνθρωποι κοιτούν σκηνές που δεν έχουν ποτέ τους απαντήσει στο παρελθόν, τα μάτια τους προσκολλώνται σε πληροφορίες που έχουν ξαναδεί ακόμα και όταν δεν έχουν συνειδητή ανάμνηση»&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Η διαδικασία η οποία συμβαίνει κατά τη διάρκεια της παρατήρησης δείχνει να βασίζεται σε συνειρμούς και αναλύσεις και είναι τόσο συναισθηματική όσο και εγκεφαλική. Σε τελική φάση, όταν το αντικείμενο αναγνωρίζεται και αναλύεται από την νόηση μας με τον καλύτερο εφικτό τρόπο, η διαμορφωμένη πλέον αντίληψη μας για εκείνο αποθηκεύεται στη μνήμη μας και από τη στιγμή εκείνη το αντικείμενο αποκτά την απαραίτητη γνωστική αξία. Με τον τρόπο αυτό ολοκληρώνεται η δεύτερη κίνηση του βλέμματος η οποία κατευθύνεται προς τα έσω και αποτελεί ένα τμήμα του πυρήνα της γνώσης.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://hocusphotus.com/posts/05&quot; target=&quot;blank&quot;&gt;&lt;strong&gt;Συνεχίζεται…&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/bwok-2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ο Αχιλλέας Νάσιος είναι εικαστικός φωτογράφος, video-artist, δάσκαλος φωτογραφίας και ερευνητής της Φωτογραφικής δυνατότητας.&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Γεννήθηκε και μεγάλωσε στην Ελλάδα.&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Διδάχτηκε Φωτογραφία στην ΑΣΚΤ FAMU Prague, Οπτική επικοινωνία στην ΑΣΚΤ UDK Berlin, Ψηφιακές μορφές Τέχνης στην ΑΣΚΤ Αθηνών (Master) και βιντεο-τέχνη στην ΑΣΚΤ KKH Stockholm (Master).&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Δίδαξε φωτογραφία στο ΤΕΙ Αθηνών, στο Πανεπιστήμιο Ιωαννίνων και τη Φωτογραφική Ομάδα της Παιανίας.&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Από το 2007 μέχρι το 2022 έζησε στην Σουηδία σαν freelance artist and lecturer.&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Από το 2015 ξεκίνησε την εφαρμογή της ιδέας των Φωτογραφικών Παιχνιδιών· μιας βιωματικής μεθόδου εμβάθυνσης στη φωτογραφία. Ιδρυτικό μέλος του Δικτύου Τεχνών κι Επιστημών &lt;strong&gt;Hocus Photus&lt;/strong&gt;.&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Από το 1986 εκθέτει έργα του σε ατομικές και ομαδικές εκθέσεις στην Ελλάδα και την Ευρώπη.&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Από τον Ιούνιο του 2022 έχει επιστρέψει στην Ελλάδα όπου συνεχίζει το καλλιτεχνικό και διδακτικό έργο του μέσω του δικτύου &lt;strong&gt;Hocus Photus&lt;/strong&gt;, συμμετέχοντας&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;επίσης στο μουσικό σχήμα&lt;/em&gt; &lt;a href=&quot;https://imperfectid.com/&quot; target=&quot;blank&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;imperfect id&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;em&gt;.&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Η έμφαση στη διδασκαλία του δίνεται στο βίωμα και την πνευματικότητα που προσφέρει η φωτογραφική διαδικασία και συνδυάζει την Τέχνη της Φωτογραφίας με την πρακτική του Ζεν.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;web:&lt;/em&gt; &lt;a href=&quot;http://anikon.org/&quot;&gt;&lt;em&gt;anikon.org&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://hocusphotus.com//posts/04</link>
        <guid isPermaLink="true">https://hocusphotus.com//posts/04</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>03. Αναζητώντας τη χαμένη Μαγεία</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://hocusphotus.com/posts/02&quot; target=&quot;blank&quot;&gt;&lt;strong&gt;Συνέχεια από 02. “Αναζητώντας τη χαμένη Μαγεία”&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;… Είναι δυνατόν να αντλήσουμε μέσα από τις εικόνες τη μαγεία; Είναι δυνατόν να ανακαλύψουμε την ουσία του εαυτού μέσα από την φωτογραφική δυνατότητα;&lt;br /&gt;
Αυτά είναι προφανώς κάποια ερωτήματα που δύσκολα μπορούν να απαντηθούν μονολεκτικά και όμως, δε θα διστάσω να πω πως ναι. Είναι εφικτό, αρκεί όμως να δημιουργηθούν οι απαραίτητες προϋποθέσεις για κάτι τέτοιο.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Όπως ακριβώς είναι απαραίτητο ένα χωράφι να προετοιμαστεί κατάλληλα για να αποδώσει τα οφέλη του, έτσι ακριβώς χρειάζεται να προετοιμαστεί και να καλλιεργηθεί ο άνθρωπος για να δεχτεί τα οφέλη της γνώσης, της μόνης δυνατότητας που έχουμε οι κοινοί θνητοί για να γευτούμε εκ νέου τη μαγεία.&lt;br /&gt;
Η φαινομενικά άγονη γη, μπορεί να μεταμορφωθεί σε γόνιμη μόνο αν κάποιος την καλλιεργήσει. Για να συμβεί αυτό είναι απαραίτητα πρώτα απ’ όλα το έδαφος να ξεχερσωθεί. Να απομακρυνθούν από εκείνο τα φυτά που δεν είναι χρήσιμα και να καθαριστεί από τις πέτρες. Μόνο έτσι μπορεί στη συνέχεια κάποιος να οργώσει το χώμα και να το προετοιμάσει για τη σπορά. Φυσικά ο σπόρος είναι η σημαντικότερη προϋπόθεση για να μπορέσει κανείς να γευτεί τα οφέλη της καρποφορίας, όμως συχνά δεν είναι από μόνος του αρκετός. Για να βλαστήσει χρειάζεται πότισμα. Το έδαφος θα χρειαστεί καθάρισμα από τα ζιζάνια για να μη καταστραφούν οι μικροί βλαστοί κι αργότερα, όταν τα φυτά καρπίσουν θα χρειαστεί κάποιος να μαζέψει τους καρπούς και να τους αποθηκεύσει κατάλληλα, ώστε να τους αξιοποιήσει σαν τροφή. Αν λοιπόν κανείς παρατηρήσει και στοχαστεί πάνω σε αυτή την απλούστατη λειτουργία της φύσης, θα μπορέσει εύκολα να αντιληφθεί τη σπουδαιότητα της προετοιμασίας και της φροντίδας, που δίχως αυτά σπάνια θα καταφέρει κάποιος να έχει την πολυπόθητη σοδειά.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Με τον ίδιο ακριβώς τρόπο έχουμε κι εμείς να κινηθούμε εάν πράγματι επιθυμούμε να καλλιεργήσουμε στον εαυτό μας αυτή την εκπληκτική δυνατότητα που μας παρέχει η ανθρώπινη φύση μας. Να γνωρίσουμε δηλαδή τον εαυτό μας και μέσα από την γνώση αυτή ν’ αντιληφθούμε την ουσία του κόσμου που απλόχερα μας προσφέρεται.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Που θα ήταν όμως καλό να αρχίσουμε; Από που ξεκινάει η προετοιμασία, όταν μιλάμε για την αξιοποίηση της φωτογραφικής δυνατότητας, ώστε να φτάσουμε μέσα από αυτή στην ποθητή αυτογνωσία;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://hocusphotus.com/posts/04&quot; target=&quot;blank&quot;&gt;&lt;strong&gt;Συνεχίζεται…&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/bwok-2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/bwok-2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ο Αχιλλέας Νάσιος είναι εικαστικός φωτογράφος, video-artist, δάσκαλος φωτογραφίας και ερευνητής της Φωτογραφικής δυνατότητας.&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Γεννήθηκε και μεγάλωσε στην Ελλάδα.&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Διδάχτηκε Φωτογραφία στην ΑΣΚΤ FAMU Prague, Οπτική επικοινωνία στην ΑΣΚΤ UDK Berlin, Ψηφιακές μορφές Τέχνης στην ΑΣΚΤ Αθηνών (Master) και βιντεο-τέχνη στην ΑΣΚΤ KKH Stockholm (Master).&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Δίδαξε φωτογραφία στο ΤΕΙ Αθηνών, στο Πανεπιστήμιο Ιωαννίνων και τη Φωτογραφική Ομάδα της Παιανίας.&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Από το 2007 μέχρι το 2022 έζησε στην Σουηδία σαν freelance artist and lecturer.&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Από το 2015 ξεκίνησε την εφαρμογή της ιδέας των Φωτογραφικών Παιχνιδιών· μιας βιωματικής μεθόδου εμβάθυνσης στη φωτογραφία. Ιδρυτικό μέλος του Δικτύου Τεχνών κι Επιστημών &lt;strong&gt;Hocus Photus&lt;/strong&gt;.&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Από το 1986 εκθέτει έργα του σε ατομικές και ομαδικές εκθέσεις στην Ελλάδα και την Ευρώπη.&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Από τον Ιούνιο του 2022 έχει επιστρέψει στην Ελλάδα όπου συνεχίζει το καλλιτεχνικό και διδακτικό έργο του μέσω του δικτύου &lt;strong&gt;Hocus Photus&lt;/strong&gt;, συμμετέχοντας&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;επίσης στο μουσικό σχήμα&lt;/em&gt; &lt;a href=&quot;https://imperfectid.com/&quot; target=&quot;blank&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;imperfect id&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;em&gt;.&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Η έμφαση στη διδασκαλία του δίνεται στο βίωμα και την πνευματικότητα που προσφέρει η φωτογραφική διαδικασία και συνδυάζει την Τέχνη της Φωτογραφίας με την πρακτική του Ζεν.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;web:&lt;/em&gt; &lt;a href=&quot;http://anikon.org/&quot;&gt;&lt;em&gt;anikon.org&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://hocusphotus.com//posts/03</link>
        <guid isPermaLink="true">https://hocusphotus.com//posts/03</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>02. Αναζητώντας τη χαμένη Μαγεία</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://hocusphotus.com/posts/01&quot; target=&quot;blank&quot;&gt;&lt;strong&gt;Συνέχεια από 01. “Αναζητώντας τη χαμένη Μαγεία”&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Στις μέρες μας η φωτογραφία έχει πλέον χάσει εκείνο τον τελετουργικό χαρακτήρα που είχε στην “υγρή”, αναλογική της μορφή. Η αμεσότητα της “ξηρής” φωτογραφίας που προσφέρει η ψηφιακή τεχνολογία και η μεταμορφωτική δύναμη των αυτοματισμών που την δημιουργούν, φαίνεται να έχει αλλάξει εντελώς την αντίληψη μας για εκείνη. Η μαγεία της, σπάνια πλέον γίνεται αισθητή μέσα στην μονοτονία των απεικονίσεων που κατακλύζουν τα μέσα μαζικής δικτύωσης. Η καθημερινότητά μας είναι γεμάτη από δεκάδες προσωπικά “κλικ” και εκατοντάδες θεάσεων εικόνων άλλων, που μας προσφέρονται αέναα, κλέβοντας δευτερόλεπτο το δευτερόλεπτο ώρες από τη ζωή μας.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Σα να γυρεύουμε ν’ ανακαλύψουμε μέσα από τις εικόνες τον κόσμο που δεν είδαμε, κερδίζοντας τον χρόνο που στην ουσία δεν χάσαμε ποτέ. Εικόνες που σπάνια πια προσφέρουν  κάποια πληροφορία, μιας και μέσα στα δευτερόλεπτα των περιηγήσεων μας έχουμε την αίσθηση ότι τα έχουμε πλέον δει όλα. Εικόνες που φαντάζουν μαγικές, δίχως όμως να αισθανόμαστε την ουσία της μαγείας· την μεταμορφωτική της ιδιότητα. Γιατί η πραγματική μαγεία, δεν έχει καθόλου να κάνει με την ψευδαίσθηση της γνώσης που μας προτείνει η υπερβολή της υπερπληροφόρησης. Αντίθετα η μαγεία δεν είναι άλλο από μια πεντακάθαρη αίσθηση. Μια αίσθηση που ανασταίνει το νου από τον βαθύ του λήθαργο και προσφέρει ακριβώς αυτό που κάθε ανθρώπινο ον έχει ανάγκη και αυτό διαρκώς επιζητά. Την ψυχική και την πνευματική ανάταση.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Είναι όμως πράγματι εφικτό; Είναι δυνατόν να αντλήσουμε μέσα από τις εικόνες τη μαγεία; Είναι δυνατόν να ανακαλύψουμε την ουσία του εαυτού μέσα από την φωτογραφική δυνατότητα;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://hocusphotus.com/posts/03&quot; target=&quot;blank&quot;&gt;&lt;strong&gt;Συνεχίζεται…&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/bwok-2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ο Αχιλλέας Νάσιος είναι εικαστικός φωτογράφος, video-artist, δάσκαλος φωτογραφίας και ερευνητής της Φωτογραφικής δυνατότητας.&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Γεννήθηκε και μεγάλωσε στην Ελλάδα.&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Διδάχτηκε Φωτογραφία στην ΑΣΚΤ FAMU Prague, Οπτική επικοινωνία στην ΑΣΚΤ UDK Berlin, Ψηφιακές μορφές Τέχνης στην ΑΣΚΤ Αθηνών (Master) και βιντεο-τέχνη στην ΑΣΚΤ KKH Stockholm (Master).&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Δίδαξε φωτογραφία στο ΤΕΙ Αθηνών, στο Πανεπιστήμιο Ιωαννίνων και τη Φωτογραφική Ομάδα της Παιανίας.&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Από το 2007 μέχρι το 2022 έζησε στην Σουηδία σαν freelance artist and lecturer.&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Από το 2015 ξεκίνησε την εφαρμογή της ιδέας των Φωτογραφικών Παιχνιδιών· μιας βιωματικής μεθόδου εμβάθυνσης στη φωτογραφία. Ιδρυτικό μέλος του Δικτύου Τεχνών κι Επιστημών &lt;strong&gt;Hocus Photus&lt;/strong&gt;.&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Από το 1986 εκθέτει έργα του σε ατομικές και ομαδικές εκθέσεις στην Ελλάδα και την Ευρώπη.&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Από τον Ιούνιο του 2022 έχει επιστρέψει στην Ελλάδα όπου συνεχίζει το καλλιτεχνικό και διδακτικό έργο του μέσω του δικτύου &lt;strong&gt;Hocus Photus&lt;/strong&gt;, συμμετέχοντας&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;επίσης στο μουσικό σχήμα&lt;/em&gt; &lt;a href=&quot;https://imperfectid.com/&quot; target=&quot;blank&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;imperfect id&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;em&gt;.&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Η έμφαση στη διδασκαλία του δίνεται στο βίωμα και την πνευματικότητα που προσφέρει η φωτογραφική διαδικασία και συνδυάζει την Τέχνη της Φωτογραφίας με την πρακτική του Ζεν.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;web:&lt;/em&gt; &lt;a href=&quot;http://anikon.org/&quot;&gt;&lt;em&gt;anikon.org&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 20 Oct 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>https://hocusphotus.com//posts/02</link>
        <guid isPermaLink="true">https://hocusphotus.com//posts/02</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Φωτογραφικό Παιχνίδι στην Πάφο</title>
        <description>&lt;p&gt;Το Τμήμα Πάφου της Φωτογραφικής Εταιρίας Κύπρου σε συνεργασία με το Δίκτυο Τεχνών κι Επιστημών &lt;strong&gt;Hocus Photus&lt;/strong&gt; διοργανώνουν το 2ο Φωτογραφικό Παιχνίδι στην Πάφο με συντονιστή τον Αχιλλέα Νάσιο, από τις 25-27 Νοεμβρίου 2022.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Για περισσότερες πληροφορίες και δηλώσεις συμμετοχής: Τηλ. &lt;strong&gt;+357 26&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;96516748&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 16 Oct 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>https://hocusphotus.com//posts/%CF%86%CF%89%CF%84%CE%BF%CE%B3%CF%81%CE%B1%CF%86%CE%B9%CE%BA%CF%8C-%CF%80%CE%B1%CE%B9%CF%87%CE%BD%CE%AF%CE%B4%CE%B9-%CF%83%CF%84%CE%B7%CE%BD-%CF%80%CE%AC%CF%86%CE%BF/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://hocusphotus.com//posts/%CF%86%CF%89%CF%84%CE%BF%CE%B3%CF%81%CE%B1%CF%86%CE%B9%CE%BA%CF%8C-%CF%80%CE%B1%CE%B9%CF%87%CE%BD%CE%AF%CE%B4%CE%B9-%CF%83%CF%84%CE%B7%CE%BD-%CF%80%CE%AC%CF%86%CE%BF/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>01. Αναζητώντας τη χαμένη Μαγεία</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/bwok-2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Πέρασαν 40 χρόνια από τότε που η ζωή μου έμελλε ν’ αλλάξει καθοριστικά. Από τότε που συναντήθηκα πρώτη φορά με τη φωτογραφία. Θυμάμαι ακόμη σαν τώρα τη συνάντηση εκείνη. Μια συνάντηση που έγινε μεσ’ στην απόλυτη σιωπή· μεσ’ στο σκοτάδι. Κι εκείνη η ανεξίτηλη στιγμή δεν ήρθε μέσα σ’ ένα “κλικ”, αλλά μέσα στην απόλυτη κατάνυξη που ένιωσα παρακολουθώντας την τελετή της εμφάνισης μιας φωτογραφίας μέσα στο σκοτεινό θάλαμο. Όταν είδα για πρώτη φορά μέσα στο λιγοστό κόκκινο φως ένα λευκό χαρτί να μεταμορφώνεται αργά σε εικόνα, μέσα μου έγινε μια τεράστια αλλαγή. Ένιωσα με μιας μιαν ανυπέρβλητη μαγεία να με συνεπαίρνει και να με ρουφά, τόσο, που μετά από εκείνη τη στιγμή η ζωή μου έπαψε πια να είναι ίδια όπως ήταν. Γιατί αν έμενε ίδια, μάλλον δεν θα είχα ποτέ αντιληφθεί την ουσία του βλέμματος. Δεν θα είχα ποτέ μάθει να βλέπω τον κόσμο με άλλο “μάτι”. Από τότε έπαψα πια να κάνω τα όσα έκανα πριν. Άφησα τις σπουδές μου στο Πολυτεχνείο λίγο πριν ολοκληρωθούν κι αφιερώθηκα αποκλειστικά στη Φωτογραφία. Από τότε εμφάνισα πολλές χιλιάδες φωτογραφίες και έκανα αμέτρητα “κλικ”, αλλά οφείλω να ομολογήσω ότι εκείνη τη μαγεία δεν τα κατάφερα ποτέ να την ξαναζήσω με την ίδια ένταση. Όσο και να δόθηκα στην Τέχνη της Φωτογραφίας, όσο κι αν αφιέρωσα τη ζωή μου σε εκείνη, δεν τα κατάφερα να ξαναζήσω εκείνη τη στιγμή με τον ίδιο τρόπο. Κι όσο κι αν μοχθούσα, όσο κι αν μάθαινα καινούργιες τεχνικές και τρόπους να ομορφαίνουν τις εικόνες μου, τόσο περισσότερο η μαγεία αυτή εξαφανίζονταν κι έδινε τη θέση της στην έρευνα. Κι όσο κι αν οι άλλοι θαύμαζαν την ευχέρεια μου να αποδίδω τον κόσμο απ’ έξω κι από μέσα, όσο και αν αυτή η αποδοχή με εξύψωνε και με κερνούσε με μια ανεξάντλητη έπαρση, τόσο ο ίδιος υπέφερα κρυφά, γιατί η μαγεία εκείνη που λειτούργησε σαν εφαλτήρια δύναμη για να αλλάξει τη ζωή μου, είχε χαθεί.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Τελικά, βέβαια, δεν ήταν ακριβώς έτσι. Έπρεπε να περάσουν χρόνια οδύνης μέχρι να αντιληφθώ εκ νέου, ότι αυτό δεν ήταν αλήθεια. Εκείνη η μαγεία που είχε την πρώτη φορά τόση ισχύ, η ίδια ακριβώς υπήρχε μέσα μου και με κινούσε ανεξάντλητα, ειδάλλως θα είχα πάψει ν’ ασχολούμαι. Απλά μεταμορφώνονταν σταδιακά σε γνώση. Και η γνώση αυτή χρειάζονταν το χρόνο της μέχρι να καρποφορήσει και να φανερωθεί.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://hocusphotus.com/posts/02&quot; target=&quot;blank&quot;&gt;&lt;strong&gt;Συνεχίζεται…&lt;/strong&gt;”&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/bwok-2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ο Αχιλλέας Νάσιος είναι εικαστικός φωτογράφος, video-artist, δάσκαλος φωτογραφίας και ερευνητής της Φωτογραφικής δυνατότητας.&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Γεννήθηκε και μεγάλωσε στην Ελλάδα.&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Διδάχτηκε Φωτογραφία στην ΑΣΚΤ FAMU Prague, Οπτική επικοινωνία στην ΑΣΚΤ UDK Berlin, Ψηφιακές μορφές Τέχνης στην ΑΣΚΤ Αθηνών (Master) και βιντεο-τέχνη στην ΑΣΚΤ KKH Stockholm (Master).&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Δίδαξε φωτογραφία στο ΤΕΙ Αθηνών, στο Πανεπιστήμιο Ιωαννίνων και τη Φωτογραφική Ομάδα της Παιανίας.&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Από το 2007 μέχρι το 2022 έζησε στην Σουηδία σαν freelance artist and lecturer.&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Από το 2015 ξεκίνησε την εφαρμογή της ιδέας των Φωτογραφικών Παιχνιδιών· μιας βιωματικής μεθόδου εμβάθυνσης στη φωτογραφία. Ιδρυτικό μέλος του Δικτύου Τεχνών κι Επιστημών &lt;strong&gt;Hocus Photus&lt;/strong&gt;.&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Από το 1986 εκθέτει έργα του σε ατομικές και ομαδικές εκθέσεις στην Ελλάδα και την Ευρώπη.&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Από τον Ιούνιο του 2022 έχει επιστρέψει στην Ελλάδα όπου συνεχίζει το καλλιτεχνικό και διδακτικό έργο του μέσω του δικτύου &lt;strong&gt;Hocus Photus&lt;/strong&gt;, συμμετέχοντας&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;επίσης στο μουσικό σχήμα&lt;/em&gt; &lt;a href=&quot;https://imperfectid.com/&quot; target=&quot;blank&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;imperfect id&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;em&gt;.&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Η έμφαση στη διδασκαλία του δίνεται στο βίωμα και την πνευματικότητα που προσφέρει η φωτογραφική διαδικασία και συνδυάζει την Τέχνη της Φωτογραφίας με την πρακτική του Ζεν.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;web:&lt;/em&gt; &lt;a href=&quot;http://anikon.org/&quot;&gt;&lt;em&gt;anikon.org&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 15 Oct 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>https://hocusphotus.com//posts/01</link>
        <guid isPermaLink="true">https://hocusphotus.com//posts/01</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Φωτογραφικό Παιχνίδι στην Αθήνα</title>
        <description>&lt;p&gt;Το Δίκτυο Τεχνών και Επιστημών Hocus Photus διοργανώνει ένα ακόμη Φωτογραφικό Παιχνίδι δια ζώσης, στην Αθήνα.&lt;br /&gt;
Το Φωτογραφικό Παιχνίδι είναι μια δοκιμασμένη βιωματική μέθοδος που έχει σαν στόχο να φέρει τους συμμετέχοντες σε επαφή με την εσωτερικότητα της φωτογραφικής διαδικασίας. Ο φωτογράφος καλείται, κατά τη διάρκεια ενός εντατικού διήμερου εργαστηρίου, να ανακαλύψει την φωτογραφία δημιουργικά, επιστρατεύοντας τις γνώσεις και τις ικανότητες του σε ότι αφορά τόσο την λήψη, όσο και την σύνταξη των εικόνων.&lt;br /&gt;
Συντονιστής του εργαστηρίου είναι ο Αχιλλέας Νάσιος ο οποίος μέσα από μακροχρόνια διδακτική εμπειρία και διαρκή πρακτική στην δημιουργική φωτογραφία, επινόησε και εξέλιξε το Φωτογραφικό Παιχνίδι σε μια αποδεδειγμένα λειτουργική μέθοδο η οποία εφαρμόζεται με επιτυχία από το 2015.&lt;br /&gt;
Το 12ο σε σειρά Φωτογραφικό Παιχνίδι στην Αθήνα θα γίνει στις 22 και 23 Οκτωβρίου σε εξωτερικό χώρο -εφόσον οι καιρικές συνθήκες το επιτρέψουν- στο Χαλάνδρι.&lt;br /&gt;
Για περισσότερες πληροφορίες και δηλώσεις συμμετοχής απευθυνθείτε στο &lt;a href=&quot;mailto:photogames.tk@gmail.com&quot;&gt;photogames.tk@gmail.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/bwok-2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ο Αχιλλέας Νάσιος είναι εικαστικός φωτογράφος, video-artist, δάσκαλος φωτογραφίας και ερευνητής της Φωτογραφικής δυνατότητας.&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Γεννήθηκε και μεγάλωσε στην Ελλάδα.&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Διδάχτηκε Φωτογραφία στην ΑΣΚΤ FAMU Prague, Οπτική επικοινωνία στην ΑΣΚΤ UDK Berlin, Ψηφιακές μορφές Τέχνης στην ΑΣΚΤ Αθηνών (Master) και βιντεο-τέχνη στην ΑΣΚΤ KKH Stockholm (Master).&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Δίδαξε φωτογραφία στο ΤΕΙ Αθηνών, στο Πανεπιστήμιο Ιωαννίνων και τη Φωτογραφική Ομάδα της Παιανίας.&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Από το 2007 μέχρι το 2022 έζησε στην Σουηδία σαν freelance artist and lecturer.&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Από το 2015 ξεκίνησε την εφαρμογή της ιδέας των Φωτογραφικών Παιχνιδιών· μιας βιωματικής μεθόδου εμβάθυνσης στη φωτογραφία. Ιδρυτικό μέλος του Δικτύου Τεχνών κι Επιστημών &lt;strong&gt;Hocus Photus&lt;/strong&gt;.&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Από το 1986 εκθέτει έργα του σε ατομικές και ομαδικές εκθέσεις στην Ελλάδα και την Ευρώπη.&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Από τον Ιούνιο του 2022 έχει επιστρέψει στην Ελλάδα όπου συνεχίζει το καλλιτεχνικό και διδακτικό έργο του μέσω του δικτύου &lt;strong&gt;Hocus Photus&lt;/strong&gt;, συμμετέχοντας&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;επίσης στο μουσικό σχήμα&lt;/em&gt; &lt;a href=&quot;https://imperfectid.com/&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;imperfect id&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;em&gt;.&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Η έμφαση στη διδασκαλία του δίνεται στο βίωμα και την πνευματικότητα που προσφέρει η φωτογραφική διαδικασία και συνδυάζει την Τέχνη της Φωτογραφίας με την πρακτική του Ζεν.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;web:&lt;/em&gt; &lt;a href=&quot;http://anikon.org/&quot;&gt;&lt;em&gt;anikon.org&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 10 Oct 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>https://hocusphotus.com//posts/%CF%86%CF%89%CF%84%CE%BF%CE%B3%CF%81%CE%B1%CF%86%CE%B9%CE%BA%CF%8C-%CF%80%CE%B1%CE%B9%CF%87%CE%BD%CE%AF%CE%B4%CE%B9-%CF%83%CF%84%CE%B7%CE%BD-%CE%B1%CE%B8%CE%AE%CE%BD%CE%B1/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://hocusphotus.com//posts/%CF%86%CF%89%CF%84%CE%BF%CE%B3%CF%81%CE%B1%CF%86%CE%B9%CE%BA%CF%8C-%CF%80%CE%B1%CE%B9%CF%87%CE%BD%CE%AF%CE%B4%CE%B9-%CF%83%CF%84%CE%B7%CE%BD-%CE%B1%CE%B8%CE%AE%CE%BD%CE%B1/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Το ΖΕΝ και η Τέχνη της Φωτογραφίας</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Το ΖΕΝ και η Τέχνη της Φωτογραφίας&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Το Ζεν δεν είναι φιλοσοφία, ούτε θρησκεία. Το Ζεν είναι δρόμος. Ένας δρόμος που οδηγεί αρχικά στην αφύπνιση και σταδιακά στη λεγόμενη φώτιση· μια υπερβατική κατάσταση, μια υπέρτατη κατανόηση αλλά και αίσθηση ταυτόχρονα. Η επίτευξη του στόχου έρχεται σταδιακά μέσω συγκεκριμένων τεχνικών τις οποίες εξασκούν οι συμμετέχοντες στην άσκηση. Το Ζεν είναι μια άσκηση για την αναγνώριση και την επίτευξη του καθαρού νου και στη συνέχεια την υπέρβαση του· είναι γνωστό σαν διαλογισμός και συνδέεται στενότερα με τις τέχνες της ζωγραφικής, της μουσικής της αρχιτεκτονικής, του ikebana και της τοξοβολίας. Διατηρεί ατόφια την αισθητική του εδώ και αιώνες κι ενώ προτείνει πάντοτε το ίδιο ακριβώς καταφέρνει να είναι πάντα σύγχρονο.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Στα μαθήματα μας θα κινηθούμε με έναν αντίστοιχο τρόπο, όχι όμως με στόχο να πετύχουμε αποτελέσματα που να θυμίζουν Ζεν απεικονίσεις. Ο στόχος μας θα είναι να βιώσουμε την ουσία της φωτογραφίας μέσα από διαφορετικές σύντομες ασκήσεις οι οποίες θα γίνονται κατά τη διάρκεια των συναντήσεων. Κάθε άσκηση έχει σχεδιαστεί για συγκεκριμένο λόγο και όλες οι ασκήσεις συνδυαστικά οδηγούν σε μια βαθύτερη κατανόηση του φωτογραφικού μέσου και στην ανάπτυξη μιας προσωπικής μεθόδου εργασίας. Οι συμμετέχοντες θα έχουν την ευκαιρία τόσο να δημιουργήσουν ένα αξιόλογο φωτογραφικό έργο κατά τη διάρκεια των μαθημάτων, όσο και να αντιληφθούν σε βάθος τη φωτογραφία, αλλά και την ίδια τη στάση τους απέναντι σε μια ζωή με τη φωτογραφία.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Το σεμινάριο γίνεται διαδικτυακά και ολοκληρώνεται σε δυο  σπουδαστικές περιόδους, μέσω 2ωρων εβδομαδιαίων συναντήσεων κάθε Πέμπτη.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1η περίοδος:&lt;/strong&gt;  13 Οκτωβρίου 2022 - 9 Φεβρουαρίου 2023&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;2η περίοδος:&lt;/strong&gt;  16 Φεβρουαρίου 2023 - 1 Ιουνίου 2023&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Επιλογή από τα έργα των συμμετεχόντων πρόκειται να προβάλλεται μέσω του Δικτύου &lt;a href=&quot;https://photogames.tk/intergames/&quot; target=&quot;blank&quot;&gt; Hocus Photus&lt;/a&gt; με ενδεχόμενο την έκθεση του τελικού έργου μετά την ολοκλήρωση των σεμιναρίων.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://hocusphotus.com/contact/&quot; target=&quot;blank&quot;&gt; &lt;strong&gt;Εκδήλωση ενδιαφέροντος για περισσότερες πληροφορίες&lt;/strong&gt; &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Μη παραλείψετε να αναφέρετε στο e-mail σας τον τίτλο του σεμιναρίου για το οποίο ενδιαφέρεστε.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/bwok-2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ο Αχιλλέας Νάσιος είναι εικαστικός φωτογράφος, video-artist και δάσκαλος φωτογραφίας.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ξεκίνησε την Φωτογραφία στη Σχολή Καλών Τεχνών της Πράγας. Στη συνέχεια σπούδασε Οπτική επικοινωνία στη Σχολή Καλών Τεχνών του Βερολίνου. Στη Σχολή Καλών Τεχνών της Αθήνας έκανε το μεταπτυχιακό του στις ψηφιακές μορφές Τέχνης και στη Βασιλική Σχολή Καλών Τεχνών της Στοκχόλμης εμβάθυνε στη σύγχρονη βίντεο Τέχνη.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Από το 1995-2007 δίδαξε Θεωρία Φωτογραφίας, Σημειολογία της Εικόνας και Καλλιτεχνική Φωτογραφία στο Πανεπιστήμιο Δυτικής Αττικής και στη Σχολή Καλών Τεχνών του Πανεπιστημίου Ιωαννίνων και διεύθυνε την Φωτογραφική Ομάδα Παιανίας.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Από το 2007 ζει στη Σουηδία σαν ελεύθερος επαγγελματίας στο χώρο της Τέχνης και καθηγητής φωτογραφίας.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Από το 2015 ασχολείται με την ανάπτυξη, εφαρμογή και εξέλιξη των Φωτογραφικών Παιχνιδιών· μιας νέας μεθόδου προσέγγισης της Φωτογραφικής Τέχνης.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Από το 1986 μέχρι σήμερα εκθέτει έργα του σε Μουσεία και αίθουσες Τέχνης στην Ελλάδα και την Ευρώπη.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://anikon.org/about/&quot; target=&quot;blank&quot;&gt; Περισσότερες πληροφορίες&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 01:00:00 +0300</pubDate>
        <link>https://hocusphotus.com//posts/zen/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://hocusphotus.com//posts/zen/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Η Εικόνα και το Σώμα</title>
        <description>&lt;p&gt;Βιωματικά μαθήματα φωτογραφίας που πλαισιώνονται από συναντήσεις σε εξωτερικούς χώρους (πάρκα, δάση, παραλίες, βουνά, αστικά τοπία, αρχαιολογικούς χώρους) με σκοπό την εξέλιξη μας, τόσο στην τεχνική και την φιλοσοφία της εικόνας, όσο και στην πρακτική της φωτογραφίας. Στις φωτογραφικές μας περιπλανήσεις θα απαντούμε με ενεργητική στάση σε κάθε πρόβλημα η εμπόδιο που μπορεί να μπαίνει ανάμεσα σε εμάς και την εικόνα (π.χ τεχνικά ζητήματα, καιρικές συνθήκες κλπ).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Απαιτούμενα: Διάθεση και κάμερα.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Στις περιπλανήσεις μας μπορούν να συμμετέχουν όλοι. Αρχάριοι και προχωρημένοι.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Θα συναντιόμαστε σε εβδομαδιαία βάση και θα δουλεύουμε θεματικά.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ανά πάσα στιγμή θα υπάρχει πρακτική καθοδήγηση επάνω σε οποιοδήποτε φωτογραφικό ζήτημα παρουσιαστεί.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Συγκεκριμένες ομαδικές δράσεις προβλέπεται να ενισχύσουν τη φαντασία και να προάγουν την έμπνευση των συμμετεχόντων.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Πρόκειται να συνεργαστούμε ακολουθώντας τους κανόνες του Φωτογραφικού Παιχνιδιού, με στόχο να αισθανθούμε τη χαρά της βιωματικής γνώσης που μπορεί να μας προσφέρει.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Μέσα από συζητήσεις που αφορούν σε τεχνικά και φιλοσοφικά ζητήματα της πρακτικής της Φωτογραφικής Τέχνης, θα δοκιμάσουμε να αρθρώσουμε με τις εικόνες μας οπτικό λόγο.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Επιλογή από τα έργα των συμμετεχόντων πρόκειται να προβάλλεται μέσω του Δικτύου &lt;a href=&quot;https://hocusphotus.com/blog&quot; target=&quot;blank&quot;&gt; Hocus Photus&lt;/a&gt; με ενδεχόμενο την έκθεση του τελικού έργου μετά την ολοκλήρωση των σεμιναρίων.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://hocusphotus.com/contact/&quot; target=&quot;blank&quot;&gt;&lt;strong&gt;Εκδήλωση ενδιαφέροντος για περισσότερες πληροφορίες&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Μη παραλείψετε να αναφέρετε στο e-mail σας τον τίτλο του σεμιναρίου για το οποίο ενδιαφέρεστε.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/bwok-2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ο Άκης Χρήστου είναι φωτογράφος, διοργανωτής event και δάσκαλος φωτογραφίας.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Σπούδασε φωτογραφία πλάι στον Αχιλλέα Νάσιο και δίδαξε φωτογραφία επί σειρά ετών στον Πολιτιστικό Σύλλογο Παιανίας και τον Πολιτιστικό Σύλλογο Κορωπίου.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Συνεργάστηκε σε παραγωγές με τους καλλιτέχνες Billy Cobam, Imani, Θάνο Μικρούτσικο, Μικη Θεoδωράκη, Σταύρο Ξαρχάκο, Βασίλη Παπακωνσταντίνου, Χάρις Αλεξίου, Ρίτα Αντωνοπούλου καθώς και με εταιρίες όπως η ΤΙΤΑΝ, η SIEMENS, η AVIS, ο OTE, η Johnson &amp;amp; Johnson και διετελεσε περιστασιακά φωτογράφος στο Ηρώδειο, την Εθνική Λυρική Σκηνή, το Μέγαρο Μουσικής Αθηνών, το Sfiga Music Theatre και τον Σταυρό του Νότου.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/Akis-Christou-Fotografia-1105217039535968&quot; target=&quot;blank&quot;&gt; Περισσότερες πληροφορίες&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 01:00:00 +0300</pubDate>
        <link>https://hocusphotus.com//posts/eikona-kai-soma/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://hocusphotus.com//posts/eikona-kai-soma/</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
